\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{tabulary}

\date{\today}
\title{Format des règles}

\begin{document}

\maketitle

Ce fichier décrit le format utilisé par les règles permettant la
correction des erreurs de prédictions d’étiquettes.

\section{Qu’est-t-il possible de corriger ?}

\begin{itemize}
  \item Il est possible de changer les étiquettes d’un groupe de mots identifié par une expression rationnelle.
  \item Il est possible de changer l’étiquette d’un mot s’il est précédé ou suivi d’un motif.
  \item Il est possible de changer l’étiquette d’un groupe de mots identifiés par une expression rationnelle s’il a une étiquette correspondant à une expression rationelle.
\end{itemize}

\section{À quoi ressemble le fichier à corriger ?}

Le fichier à corriger doit être un fichier ayant deux colonnes séparés
par une tabulation. La première colonne contient un mot et la deuxième
colonne contient l’étiquette associé à ce mot.

\begin{table}[h]
  \caption{Format du fichier à corriger}
  \begin{center}
    \begin{tabulary}{0.75\textwidth}{| c | c |}
      \hline
      mot1 & étiquette \\
      mot2 & étiquette \\
      \hline
    \end{tabulary}
  \end{center}
\end{figure}

\section{À quoi ressemble un fichier de règles ?}

Un fichier de règles contient trois colonnes ou plus suivant le type
de règle. La première contient le type de règle pour sa ligne, la
dernière colonne contient l’étiquette qui remplacera l’étiquette
précédente.

\pagebreak

\section{Quels sont les types de règles existants ?}

Il y a plusieurs types de règles, chacun de ces types est décrit dans
une sous section. Il est à noter que les colonnes des règles sont
séparées par des tabulations, la première colonne doit contenir le
type de la règle.

\subsection{Type 1}

Ce type de règle permet de modifier l’étiquette d’un mot correspondant à un
motif.

\begin{table}
  \caption{Exemple d’une règle de type 1}
  \begin{center}
    \begin{tabulary}{0.75\textwidth}{| c | c | c |}
      \hline
      1 & motif & étiquette \\
      \hline
    \end{tabulary}
  \end{center}
\end{table}

\subsection{Type 2}

Ce type de règle permet de modifier l’étiquette d’un ou plusieurs mots
dans un groupe de mots. Les numéros de colonnes commencent par
zéro. Les numéros de colonnes et les étiquettes sont séparés par des
points-virgules. La troisième colonne comprend le numéro des colonnes
à changer et la quatrième l’étiquette à donner. Dans le
tableau~\ref{exemple type 2}, \emph{d’un} et \emph{groupe} auront les
étiquettes \emph{étiquette1} et \emph{étiquette2} respectivement.

\begin{table}
  \caption{Exemple d’une règle de type 2}
  \begin{center}
    \begin{tabulary}{0.75\textwidth}{| c | c | c | c |}
      \hline
      2 & motif d’un groupe de mots & \verb|1;2| & étiquette\verb|1;|étiquette2 \\
      \hline
    \end{tabulary}
  \end{center}
  \label{exemple type 2}
\end{table}

\subsection{Type 3}

Ce type de règle peut servir si le nombre de mots devant précéder ou
suivre un motif est inconnu.

\begin{table}
  \caption{Exemple d’une règle de type 3}
  \begin{center}
    \begin{tabulary}{0.75\textwidth}{| c | c | c | c | c | c |}
      \hline
      3 & motif précédant & motif & motif suivant & 0 & étiquette1 \\
      \hline
    \end{tabulary}
  \end{center}
  \label{exemple type 2}
\end{table}

\pagebreak

\tableofcontents

\end{document}
